華為更新偷改「中國台灣」 NCC為國家尊嚴槓上！不改回就禁售

[img]
[/img]
網友發現，華為的P系列，原在簡體與繁體設定上，對兩岸三地出現不同的處理，後續華為迅速「改正」，引來NCC關注出手。圖為華為P30系列。資料照片
針對部分中國廠牌電話系統將「台灣」標示為「中國台灣」，國家通訊傳播委員會（NCC）已出面關切，除要求業者儘速回復原有標示，即日起電話、平板等產品在申請認證時，必須切結有關「台灣」標示設定要正確顯示，否則將撤銷審定證明或型式認證證明，也代表無法在台灣合法銷售。

NCC表示，有鑒於近日有網路消息指部分市售電話通訊錄、時區等關於「台灣」標示，有與事實不符，甚至有損我國家尊嚴情形，NCC基於維護國家尊嚴及手機主管機關立場已即採嚴正措施，要求業者簽署切結書，不得出現將「台灣」標為「中國台灣」情況。

NCC表示，如果業者沒有落實上述切結措施，涉及違反「電信終端設備審驗辦法」第20條第1項或「電信管制射頻器材審驗辦法」第22條第1項規定，將予撤銷手機或平板審定證明或型式認證證明。

據了解，此狀況起因於今年8月時，中國「愛國」網友發現在時區設定上，華為手機設定若屬繁體版本，顯示時區標示為台灣，只有簡體版本才會顯示「台北（中國）」，大罵華為「台獨」。後續華為迅速推出更新，將繁體版本時區標示也從「台灣」變為「臺北（中國）」。

在包含「mobile 01」等論壇，近日也有台灣網友討論，在華為相關社團出現P30、nova 5T等台版手機近日更新後，號碼來自地區顯示等出現「中國台灣」字樣，也引發網友不滿。

NCC表示，現僅看到華為電話出現這樣狀況，其他中國品牌電話都符合規定，業者已承諾會儘速更新改正，後續不論是哪家廠牌、新機或舊機，都不得出現類似「中國台灣」不正確標示，否則都不允許銷售。

華為先前也悄悄宣布最新款Mate 30 Pro將從明（11/14）起在台開放預購，不過，受到中美貿易禁令影響，這款新機雖搭載Android系統，卻不能使用包含Google Play商店、Gmail等服務。（朱正庭／台北報導）

台積電唔出貨比佢絕啲

生意佬邊有咁有骨氣

禁售仲好
保護台灣人隱私

iPhone 都無台灣啦

屌佢

咁咪好

又少左大陸機賣

乜google野都用唔到既廢機仲有人四係咪on9

禁售

受到中美貿易禁令影響，這款新機雖搭載Android系統，卻不能使用包含Google Play商店、Gmail等服務。

點解仲會有人買

正港台灣人就唔會買屎為啦

同香港一樣大把廢老藍絲

仲有人買？

國家安全

7nm 無左華為都大把客。

問題間公司肯唔肯割忽肉出黎

台積電後面堆股東都係鬼佬多。只係14nm 打後專利都係台灣工程師諗出黎。三星都係靠IBM 技術，格芯係唔再倒錢入去7nm 所以放棄左。Intel 就本來14nm 都拎先三星TSMC 10nm，台積電去到7nm 先叫同Intel 打平。家下再要細一級就去到物理極限問題。